[
    {
        "id": "IBEX_20_001_T1_S01_001",
        "question": "보험업법의내용과관련하여타당하지않은것은?\n①보험자의설명의무는상법보험편에도규정되어있고,\n보험업법에도규정되어있다.\n②보험업법에규정된적합성의원칙은모든보험의영역에\n적용된다.\n③보험상품에대하여모집광고와관련하여준수해야할\n사항은보험업법에규정되어있다.\n④보험업법은보험회사또는보험을모집하는자의중복\n계약체결에대한확인의무를규정하고있다.",
        "answer": 1,
        "answer_text": "보험업법에도규정되어있다.;적용된다."
    },
    {
        "id": "IBEX_20_002_T1_S01_002",
        "question": "다음은보험업겸영에관한기술이다. 옳지않은것은?\n①생명보험회사는재보험을겸영할수없다.\n②제3보험회사는재보험을겸영할수있다.\n③생명보험회사는손해보험을겸영할수없다.\n④손해보험종목전부를취급하는손해보험회사가질병을\n원인으로하는사망을제3보험의특약형식으로담보\n하는보험은겸영할수있다.",
        "answer": 2,
        "answer_text": "옳지않은것은?;하는보험은겸영할수있다."
    },
    {
        "id": "IBEX_20_003_T1_S01_003",
        "question": "보험업의허가에관한설명으로옳지않은것은?\n①금융위원회는허가에조건을붙일수있다.\n②허가를받을수있는자는주식회사와상호회사로\n제한한다.\n③본허가를신청하려는자는미리금융위원회에예비허가를\n신청할수있다.\n④생명보험에해당하는보험종목전부에관하여금융\n위원회의허가를받은자는간병보험에대한허가를\n받은것으로본다.",
        "answer": 2,
        "answer_text": "보험업의허"
    },
    {
        "id": "IBEX_20_004_T1_S01_004",
        "question": "다음은보험회사의내부통제기준에관한기술이다. 옳은\n것은?\n①보험회사는준법감시인을1인이상두어야한다.\n②보험회사는준법감시인을임면하려면주주총회의의결을\n거쳐야한다.\n③준법감시인은자산운용에관한업무를하는직무를\n담당할수있다.\n④금융관계법령을위반하여금융감독원장으로부터\n경고를받은자도3년이지나면준법감시인이될수\n있다.",
        "answer": 1,
        "answer_text": "것은?;거쳐야한다."
    },
    {
        "id": "IBEX_20_005_T1_S01_005",
        "question": "다음은상호회사의기관에관한기술이다. 옳지않은것은?\n①상호회사는사원총회를갈음할기관을정관으로정할수\n있다.\n②상호회사의사원은사원총회에서보험료에비례한의결권을\n가진다.\n③상호회사의100분의5 이상의사원은사원총회의소집을\n청구할수있다\n④상호회사의사원과채권자는영업시간중에는언제든지\n이사회의사록을열람할수있다.",
        "answer": 2,
        "answer_text": "옳지않은것은?;있다."
    },
    {
        "id": "IBEX_20_006_T1_S01_006",
        "question": "상호회사설립시정관의절대적기재사항에해당하지\n않는것은?\n①사무소소재지\n②잉여금의분배방법\n③보험종목\n④사원의수",
        "answer": 2,
        "answer_text": "않는것은?;사무소소재지"
    },
    {
        "id": "IBEX_20_007_T1_S01_007",
        "question": "보험업법규정가운데외국보험회사국내지점에대해서도\n적용되는것은?\n①상호또는명칭에관한규정\n②임원의겸직제한에관한규정\n③사외이사와감사위원회에관한규정\n④제8장(해산·청산) 중총회의결의에관한규정",
        "answer": 1,
        "answer_text": "적용되는것은?;상호또는명칭에관한규정"
    },
    {
        "id": "IBEX_20_008_T1_S01_008",
        "question": "다음은보험회사의설명의무에관한기술이다. 옳지않은\n것은?\n①보험회사는일반보험계약자에게보험계약체결을권유\n하는경우에는보험료, 보장범위, 보험금지급제한사유\n등보험계약의중요사항을일반보험계약자가이해할수\n있도록설명해야한다.\n②보험회사는설명한내용을일반보험계약자가이해하\n였음을반드시서명의방법으로확인받아야한다.\n③보험회사는보험계약의체결시부터보험금지급시\n까지의주요과정을일반보험계약자에게설명하여야한다.\n④보험회사는일반보험계약자가보험금지급을요청한\n경우에는보험금의지급절차및지급내역등을설명\n하여야한다.\n손해보험중개사시험- 보험관계법령등- 2쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
        "answer": 2,
        "answer_text": "옳지않;것은?"
    },
    {
        "id": "IBEX_20_009_T1_S01_009",
        "question": "통신수단을이용한모집·철회및해지등에관한설명\n중타당하지않은것은?\n①보험계약자가체결한계약을해지하고자하는경우\n에는통신수단을이용할수있다.\n②보험계약자가체결한계약의내용을확인하고자하는\n경우에는통신수단을이용할수있다.\n③보험계약을청약한자가청약의내용을확인·정정요청\n하거나청약을철회하고자하는경우에는통신수단의\n이용은허용되지않고, 직접내방해야만가능하다.\n④통신수단을이용한청약철회등을하는방법에관하여\n필요한사항은대통령령으로정한다.",
        "answer": 4,
        "answer_text": "중타당하지않은것은?;에는통신수단을이용할수있다."
    },
    {
        "id": "IBEX_20_010_T1_S01_010",
        "question": "적합성의원칙에관한설명으로옳지않은것은?\n①보험회사는일반보험계약자가보험계약을체결하기\n전에면담등을통하여보험계약자의재산상황등을\n파악하고일반보험계약자의서명등의방법으로확인을\n받아유지·관리하여야한다.\n②보험회사는재산상황등에비추어일반보험계약자에게\n적합하지아니하다고인정되는보험계약의체결을\n권유해서는아니된다.\n③원본보장형변액보험계약에대해서적용된다.\n④보험회사는보험계약자로부터확인받은내용을보험\n계약체결이후종료일부터5년간유지⋅관리하여야\n한다.",
        "answer": 3,
        "answer_text": "적합성의원칙"
    }
]